# Over NLX

NLX is ontstaan vanuit de behoefte van gemeenten om beter samen te werken. Een gemeenschappelijke infrastructuur voor gegevensuitwisseling is er niet. Hierdoor is in de loop der jaren een onbeheersbare hoeveelheid en diversiteit aan koppelingen tussen ICT-systemen ontstaan. Binnen en tussen organisaties. 

